{
    "question": "Sifat-sifat resonansi ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Dapat dituliskan dalam beberapa struktur Lewis yang disebut dengan struktur resonan. Tetapi tidak satupun struktur tersebut melambangkan bentuk asli molekul yang bersangkutan.Di antara struktur yang saling beresonansi bukanlah isomer. Perbedaan antar struktur hanyalah pada posisi elektron, bukan posisi inti.Masing-masing struktur Lewis harus mempunyai jumlah elektron valensi dan elektron tak berpasangan. yang sama.Ikatan yang mempunyai orde ikatan yang berbeda pada masing-masing struktur tidak mempunyai panjang ikatan yang khas.Struktur yang sebenarnya mempunyai energi yang lebih rendah dibandingkan energi masing-masing struktur resonan.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-silinder-pejal-yang-massanya-40-kg-dan-jari-jari-10-cm-mu-102",
            "question": "Sebuah silinder pejal yang massanya 40 kg dan jari jari 10 cm, mula    sebuah silinder pejal yang massanya 40 kg dan jari jari 10 cm, mula \r\n\r\n mula diam. setelah di fungsikan selama 5 sekon, silinder berputar dengan\r\n\r\n frekuensi 40\u03c0 Hz. \r\nTentukan percepatan sudutnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik <br>m =40 kg<br>r =10cm =0,1 m <br>t = 5 s <br>f = 40\u03c0 Hz<br>Dit \u03b1<br>jawab.<br>i = 1/2 mr^2<br>\u00a0= 1/2 40 . 0,1^2<br>\u00a0= 20 . 0,001<br>\u00a0= 0,2 kgm^2<br>\u03c9 = 2\u03c0f<br>\u00a0\u00a0 = 2 \u03c0 40 \u03c0<br>\u00a0\u00a0 = 80 \u03c0^2 <br>\u03b1 = \u0394\u03c9/\u0394t <br>\u00a0\u00a0 = 80\u03c0^2/5 = 16 \u03c0 rad/s<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-betul-jawaban-saya-seorang-pelari-menempuh-2-km-dalam-5-me-217",
            "question": "APAKAH BETUL JAWABAN SAYA    seorang pelari\r\n menempuh 2 km dalam 5 menit dan kemudian membutuhkan 10 menit untuk berjalan\r\n kembali ketitik awal. a) berapakah kecepatan rata-rata untuk 5 menit pertama?\r\n (b) berapakah kecepatan rata-rata selama waktu yang dipakai berjalan? (c)\r\n berapakah kecepatan rata-rata untuk total perjalanan? (d) berapakah kelajuan\r\n rata-rata untuk total perjalanan?\r\n\r\n JAWABAN\r\n\r\na)\u00a0dikt :s = 2 km\u00a0\u21d2\u00a02000 m,\u00a0t= 5 menit\u00a0\u21d2\u00a0300 sekon,\r\n\r\n v = s/t = 2000/300 = 6,66 m/s\r\n\r\nb)\u00a0dikt :\u00a0s = 2 km\u00a0\u21d2\u00a02000 m,\r\n\r\n\r\n\r\nt = 10 menit\u00a0\u21d2\u00a0600 sekon,\r\n\r\n v = s/t = 2000/600 = 3,33 m/s\r\n\r\nP1 + P2\r\n\r\n 6,66 + 3,33 = 9,99 m/s,\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "iya ,betul betul betul<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "setau saya kecepatan rata2nya nol karena tidak ada perpindahan tetapi kalau lajunya pakai rumus ==&gt; laju rata2 = jarak tempuh / total waktu <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = (2000 + 2000) / 900 = [tex] \\frac{40}{9} [/tex] m/s<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1apa-pengaruh-gaya-pada-pegas-2apa-yang-mempengaruhi-elastisi-991",
            "question": "1.Apa pengaruh gaya pada pegas??    2.apa yang mempengaruhi elastisitas sebuah bahan??\r\n 3.apakah semua jenis menyebabkan pertambahan panjang pegas??\r\n 4.apakah yang dimaksud energi potensial??dan apakah energi potensial pada pegas yang disusun seri sama dengan yang disusun paralel??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. jika gaya yang diberikan pada pegas lebih besar maka pegas akan mengalami putus atau tidak dapat memendek seperti semula.<br>2. tegangan dan regangan, gaya , jenis bahan<br>3. ya<br>4. energi potensial adalah hasilkali antara massa . grafitasi dan perubahan panjang pegas<br>susunan seria. gaya pengganti F yang menarik seluruh pegas \u00a0adalah sama dengan gaya yang bekerja pada masing masing pegas.Fp=F1=F2=F3b. bertambahnya panjang x pegas pengganti sama dengan jumlah pertambahan pangjang pada masing masing pegas.Xs=x1+x2+x3 . . . .\u00a0<br>susunan pararela. gaya pengganti F yang menarik seluruh pegas adalah sama dengan jumlah gaya yang bekerja pada masing masing pegas. Fp=F1+F1+ . . . +F5b. pertambahan pada pegas pengganti X \u00a0sama besar dengan partambahan panjang pada masing masing pegas.Xp=x1=x2=x3<br>modulus elastisitas atau modulus young adalah angka yang menggambarkan tingkat elastisitas bahan. semakin tinggi elastisitasnya, berarti bahan semakin kaku.<span>rumus \u2208=tegangan/regangan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manfaat-dan-bahaya-radioisotop-dan-gelombang-elektromagnetik-209",
            "question": "Manfaat dan bahaya radioisotop dan gelombang elektromagnetik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "manfaat: memanfaatkan sinar-sinar radiasinya untuk berbagai kepetluan.sumber tenaga listrik<br>bahaya :dapat merusak jaringan pada makhluk hidup. dapat mengakibatkan tumor/ kanker",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "manfaat : sebagai sumber tenaga listrik<br>bahaya : merusak jaringan, menyebabkan kanker<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-mempengaruhi-gaya-archimedes-yang-bekerja-pada-sebuah-be-775",
            "question": "Apa yang mempengaruhi gaya archimedes yang bekerja pada sebuah benda ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Di dalam\nilmu fisika, gaya adalah pengaruh apapun yang\ndapat menyebabkan sebuah benda bermassa mengalami perubahan, baik\ndalam bentuk gerakan, arah, maupun konstruksi geometris.[1]. Dengan kata lain, sebuah gaya\ndapatmenyebabkan sebuah objek dengan massa\ntertentu untuk mengubah kecepatannya (termasuk\nuntuk bergerak dari keadaan diam),\natau berakselerasi, atau untuk terdeformasi.\nGaya memiliki besar\ndan arah, sehingga merupakan besaran vektor. Satuan SI yang digunakan untuk mengukur gaya\nadalah Newton\n(dilambangkan dengan N). Gaya sendiri dilambangkan dengan simbol F.</span>\n\n<span>Hukum kedua Newton\nmenyatakan bahwa gaya bersih yang bekerja pada suatu benda sama dengan kecepatan\npada saat momentumnya berubah terhadap waktu. Jika massa\nobjek konstan, maka hukum ini menyatakan bahwa percepatan objek berbanding lurus dengan gaya\nyang bekerja pada objek dan arahnya juga searah dengan gaya tersebut,\ndinyatakan dengan</span>\n\n<span>Konsep yang\nberhubungan dengan gaya antara lain: gaya hambat, yang mengurangi kecepatan benda, torsi\nyang menyebabkan perubahan\nkecepatan rotasi benda. Pada objek yang diperpanjang, setiap bagian\nbenda menerima gaya, distribusi gaya ke setiap bagian ini disebut regangan.\nTekanan merupakan regangan sederhana. Regangan\nbiasanya menyebabkan deformasi\npada benda padat, atau aliran pada benda cair.</span>\n\n<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "gaya archimedes adalah gaya angkat suatu benda dalam zat cair dan mempengaruhi keadaan benda tersebut apakah melayang / tenggelam / terapung\u00a0<br>tergantung dari massa jenis zat cair , volume benda , dan percepatan gravitasi\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-keluarga-yang-terdiri-dari-4-orang-total-massanya-200kg-ma-974",
            "question": "sebuah keluarga yang terdiri dari 4 orang total massanya 200kg masuk ke dalam mobil sehingga pegas mobil tertekan ke bawah sejauh 3 cm.Dengan menganggap pegasnya tunggal,berpakah tetapan pegas mobil itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik m 4 = 200 kg\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u0394l = 3 cm = 0,03 m<br>Dit tetapan pegas mobil ?<br>jawab.\u00a0<br>F = W = m.g = 200 . 10 = 2 000 N<br>k = F /\u00a0\u0394l<br>\u00a0 \u00a0= m.g /\u00a0\u0394l<br>\u00a0 \u00a0= 2000 / 0,03<br>\u00a0 \u00a0= 66 666,67 N/m<br><br>Semoga membantu :) D like<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "modulus-elastisitas-alumunium-7x10-pangkat-10-nm2-jika-kawat-a-176",
            "question": "modulus elastisitas alumunium 7x10 pangkat 10 n/m\u00b2. jika kawat alumunium berdiameter 1,5 mm dan panjang 50 cm direnggangkan 10 mm. hitunglah gaya yg di kerjakan pd kawat tsb",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "E = F kali\u00a0panjang mula-mula dibagi A (luas penampang) kali delta l (pertambahan panjang)<br>tuh<br>rumusnya, cari ayo :D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-5-sumber-energi-listrik-921",
            "question": "Tuliskan 5 sumber energi listrik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sumber energi listrik<br>- Batu baterai<br>- Aki (akumulator)<br>- Dinamo<br>- Generator<br>- Nuklir<br>- Minyak<br>- Angin<br>- Gelombang<br>- Batu bara<br>- Panasbumi\u00a0<br>- Panas matahari (sel surya)<br>- Biomasa<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Baterai,  Aki,  Dinamo,  Nuklir dan Sel Surya (panas matahari)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-yang-massanya-100-kg-digantung-pada-suatu-kawat-yang-112",
            "question": "Sebuah benda yang massanya 100 kg digantung pada suatu kawat    yang dapat memikul beban maksimal sebesar 15000 N. jika g= 9,8 m/s^2 \r\n berapa nilai maksimum percepatan ke atas yang dapat diberikan kepada \r\n benda itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebuah benda yang massanya 100 kg digantung pada suatu kawat<br><span>yang dapat memikul beban maksimal sebesar 15000 N. jika g= 9,8 m/s^2\u00a0</span><br><span>berapa nilai maksimum percepatan ke atas yang dapat diberikan kepada\u00a0</span><br><span>benda itu?<br><br>W = m x a<br>\u00a0a = W/m<br>\u00a0 \u00a0= 15000/100<br>\u00a0 \u00a0= 150\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-sebuah-katrol-berbentuk-silinder-homogen-dengan-massa-2-241",
            "question": "Diketahui sebuah katrol berbentuk silinder homogen dengan massa 2 kg,jari jari 20 cm,dan F=10 N.tentukan    a.momen gaya yang dikerjakan F pada katrol\r\n b.momen inersia katrol\r\n c.percepatan sudut katrol",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.) momen gaya= F . r = 10 . 0,2 = 2 Nm\u00a0<br>b.) I = MR\u00b2 / 2 = 2 . 0,2\u00b2 = 0,08 kgm\u00b2\u00a0<br>c.) momen gaya = I .\u00a0\u03b1\u00a0\u21d4\u00a0\u03b1 = momen gaya / I = 2 / 0,08 = 25 rad/s\u00b2\u00a0<br>maaf kalau salah\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}